\phantomsection \label{subsubsec:R524}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R524}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R524}{R5.Cyber.12}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Normes, standards et analyse de risques } % R-CYBER-515 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1lQui9r78VyaE0ZCyFvKsBgVBmC60IduDZU9-9krDkJs/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 8h CM/TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{15h}, dont 6h CM/TD et 9h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 8h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Cyber \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{13}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants seront capables de se conformer aux exigences de la
réglementation en vigueur, concernant la manipulation, le stockage et
plus généralement la sécurisation des données du SI dont ils ont la
responsabilité.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Ils seront capables de participer activement à une analyse de risques
menée au sein de leur entreprise. Ce faisant :
\begin{itemize}
\item
  Ils auront participé à une analyse de risques sur un périmètre réduit,
\item
  Ils auront acquis le vocabulaire spécifique à la gestion du risque,
\item
  Ils sauront décrire les différentes phases du processus de gestion du
  risque (appréciation du risque,
  traitement du risque, \ldots),
\item
  Ils auront eu une introduction aux diverses normes du domaine (ISO
  27001, ISO 27002, \ldots{} et surtout
  ISO 27005).
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple de répartition~: CM/conférences = 8H - TP/Atelier = 12H
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  (2H conférence) - Loi de Programmation Militaire (LPM), OIV, \ldots{}
\item
  (3H conférence) - \textabbrv{RGPD}
  \url{https://www.cnil.fr/fr/reglement-europeen-protection-donnees}
\item
  (3H cours/TD): Concepts et vocabulaire d'une analyse de risques
\item
  (4 x TP/Atelier) ISO/IEC 27005 , Méthode EBI\textabbrv{OS} (Expression des Besoins
  et Identification des Objectifs
  de Sécurité)
\end{itemize}
\url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/management-du-risque/la-methode-ebios-risk-manager/}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01Cyber} \textit{Participer activement à une analyse de risque pour définir une politique de sécurité pour une petite structure}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04Cyber} \textit{Proposer une architecture sécurisée de système d'information pour une petite structure}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE521}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.Cyber.03}} Assurer la sécurisation et la supervision avancées d'un système d'information
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R421}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.09}} Sécurité des réseaux LAN
\tabularnewline
\hyperlink{R422}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.10}} Cryptographie
\tabularnewline
\hyperlink{R423}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.11}} Sécurisation de services réseaux
\tabularnewline
\hyperlink{R521}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.09}} Architectures sécurisées
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Risque, Menaces, Vulnérabilités, Disponibilité, Intégrité, Confidentialité, Traçabilité, DICT, Mode opératoire, Valeur métier, Biens essentiels, EBI\textabbrv{OS}, Analyse de risques, ISO 27005, \textabbrv{RGPD}, LPM. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

